\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[french]{translator}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pgfgantt}

\usetikzlibrary{babel}
\usetikzlibrary{patterns}

\ganttset{
    % Format de la date en YYYY-MM-DD
    time slot format=isodate,
    x unit=0.38cm,
    %
    % Traduction des étiquettes en français
    today label={\textbf{Aujourd’hui}\\5 mai 2017},
    calendar week text={Semaine~\currentweek},
    %
    % Grille verticale tous les 7 jours
    vgrid={*6{draw=none},{dotted}},
    %
    % Positionnement des étiquettes des tâches
    inline,
    milestone inline label node/.append style={left=2.5mm},
    link label node/.append style={anchor=east},
}

\setganttlinklabel{f-s}{fin à début}
\setganttlinklabel{f-f}{fin à fin}

\begin{document}

\tikzset{event/.style={
    align=right, font=\itshape,
    fill=white
}}

\begin{tikzpicture}
    % PARTIE I
    \node (p1) {
        \begin{ganttchart}{2017-04-03}{2017-04-09}
            \gantttitlecalendar{month=name, week=14}
            \\[grid]

            {
                \ganttset{bar/.append style={fill=green!30}}
                \ganttbar[name=d-data]{Persistance}{2017-04-03}{2017-04-09}\\
            }
            ~\\
            ~\\
            ~\\
            ~\\
            ~\\
            ~\\
        \end{ganttchart}
    };

    \node[above=5pt of p1, font={\scshape}] {Partie I};

    % PARTIE II
    \node (p2) at (9.75, 0) {
        \begin{ganttchart}{2017-05-29}{2017-07-09}
            \gantttitlecalendar{month=name, week=22}
            \\[grid]

            \ganttbar{}{2017-05-29}{2017-05-28}\\

            {
                \ganttset{bar/.append style={fill=blue!30}}
                \ganttbar{Système de gestion des erreurs}{2017-05-30}{2017-06-22}\\
            }

            \ganttmilestone[name=conf-metaheuristiques]{}{2017-06-14}\\

            {
                \ganttset{bar/.append style={fill=yellow!30}}
                \ganttbar{Synchro.}{2017-06-15}{2017-06-22}\\
            }
            \ganttbar{Tests unitaires automatisés}{2017-06-23}{2017-07-09}\\
            \ganttmilestone[name=conf-butterfly]{}{2017-06-28}\\
            \ganttbar{Rapport}{2017-07-01}{2017-07-09}\\

            \node[event, left=5pt of conf-metaheuristiques]
                {Conférence «~l’Histoire des\\métaheuristiques~»};
            \node[event, left=5pt of conf-butterfly]
                {Conférence \emph{«~The}\\\emph{Butterfly Robot~»}};
        \end{ganttchart}
    };

    \node[above=5pt of p2, font={\scshape}] {Partie II};

    % Séparateur
    \draw[pattern=north west lines, pattern color=black]
        ($(p1.north east)-(.13,.13)$) rectangle ($(p2.south west)+(.13,.13)$);
\end{tikzpicture}
\end{document}
